%@Titre: Amérique du nord -- 2010
Un plaquiste souhaite recouvrir un mur rectangulaire avec des plaques
isolantes.

Ce mur mesure 270~cm de haut sur 330~cm de large.
 
Les plaques isolantes doivent être de forme carrée, les plus grandes
possibles et il ne veut pas de chutes. 

\medskip

\begin{Enumerate}
\item Calculer le PGCD des nombres $330$ et $270$ en indiquant la
  méthode utilisée. 
\item En déduire les dimensions d'une de ces plaques isolantes et le
  nombre de plaques nécessaires.
\end{Enumerate}